<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/noticias.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-05-25T20:31:08+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/noticias.xml</id><title type="html">Hogar Albergue para Niños Jesús de Nazaret | Noticias</title><entry xml:lang="es"><title type="html">UN HOGAR ACOGEDOR CON ENCANTO</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/un-hogar-acogedor-con-encanto" rel="alternate" type="text/html" title="UN HOGAR ACOGEDOR CON ENCANTO" /><published>2022-03-25T04:00:00+00:00</published><updated>2022-03-25T04:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/un-hogar-acogedor-con-encanto</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/un-hogar-acogedor-con-encanto"><![CDATA[<p>Durante los meses de febrero y marzo de 2022, miembros de nuestra Junta de Directores coordinaron esfuerzos para arreglar y decorar los cuartos de los niños y niñas del Hogar. El comité, dirigido por la señora Miriam Almodóvar, se dio a la tarea de obtener donaciones para comprar los objetos necesarios. Se arreglaron un total de 5 habitaciones y 12 camas. Quedaron hermosas.</p>

<p>Agradecemos infinitamente a todas las personas que con su generosidad hicieron posible embellecer y hacer más acogedoras las habitaciones de nuestros niños. Ellas son:</p>

<ul>
  <li>Lic. Carmen Olga Martínez y Dra. Zaide Hernández: Ropa de cama para las cunas, forros de almohadas, una cama de cambio para los bebés, toallitas para bañar a los chicos y alfombras de baño.</li>
  <li>La pareja Dr. Hector Martínez y la Sra. Jodselyn Rivera: Sábanas, colchas, cojines y asientos estilo ‘beanbags’.</li>
  <li>Dr. Gustavo Almodóvar, Sra. Maricarmen Rivera y Sra. Sheila Perez: Barandas para reforzar la seguridad de las camas de las niñas pequeñas. Las barandas fueron armadas por la Sra. Jodselyn Rivera y las jóvenes Stella y Alexia Azul.</li>
  <li>Dr. Almodóvar Mercado: Ocho gaveteros para los cuartos de las chicas. Éstos fueron comprados y entregados por Miriam Almodóvar y Agnes Rivera, miembros de la Junta.</li>
  <li>Librería Educativa: Tres (3) nuevos mattress para poder subir nuestra matrícula del Hogar a 15 niños.</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Durante los meses de febrero y marzo de 2022, miembros de nuestra Junta de Directores coordinaron esfuerzos para arreglar y decorar los cuartos de los niños y niñas del Hogar. El comité, dirigido por la señora Miriam Almodóvar, se dio a la tarea de obtener donaciones para comprar los objetos necesarios. Se arreglaron un total de 5 habitaciones y 12 camas. Quedaron hermosas.]]></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">NIÑOS APRENDEN A CULTIVAR</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/ninos-aprenden-a-cultivar" rel="alternate" type="text/html" title="NIÑOS APRENDEN A CULTIVAR" /><published>2022-03-12T22:00:00+00:00</published><updated>2022-03-12T22:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/ninos-aprenden-a-cultivar</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/ninos-aprenden-a-cultivar"><![CDATA[<p>El pasado 12 de marzo miembros de la organización Enactus(capítulo del RUM) llevaron a cabo un taller experimental para enseñar a los niños la importancia de cultivar. Comenzamos la actividad con los niños pintando neumáticos y decorándolos. Luego colocaron la tierra y sembraron plantas de tomates, pimientos y cilantro, entre otras.</p>

<p>Fue una gran experiencia durante la cual los niños aprendieron la importancia de cultivar hoy para después ver los frutos. En las fotos pueden ver a los estudiantes de Enactus RUM, personas de la Junta y las Nanas. Agradecemos a los miembros de Enactus su valiosa e interesante presentación</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[El pasado 12 de marzo miembros de la organización Enactus(capítulo del RUM) llevaron a cabo un taller experimental para enseñar a los niños la importancia de cultivar. Comenzamos la actividad con los niños pintando neumáticos y decorándolos. Luego colocaron la tierra y sembraron plantas de tomates, pimientos y cilantro, entre otras.]]></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">PREPARACIÓN TERREMOTO Y TSUNAMI</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/preparacion-terremoto-y-tsunami" rel="alternate" type="text/html" title="PREPARACIÓN TERREMOTO Y TSUNAMI" /><published>2022-02-27T05:00:00+00:00</published><updated>2022-02-27T05:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/preparacion-terremoto-y-tsunami</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/preparacion-terremoto-y-tsunami"><![CDATA[<p>Para preparar a los chicos en caso de un temblor la Geóloga Christa Von Hillebrand de la NOAA ofreció una charla educativa a nuestros niños y niñas el 27 de febrero de 2022. También estuvieron presentes tres cuidadoras, la enfermera Deborah y la señora Miriam Almodóvar, representando a la Junta de Directores.</p>

<p>Luego de una explicación de la geóloga sobre lo que es un terremoto y lo que es un tsunami los niños dibujaron lo que ellos entendían por temblor y tsunami. Además, practicaron qué hacer en caso de un temblor. La Señora Christa les enseñó sobre un mapa a donde ir en caso de tsunami. Y les enseñó lo que deben empacar en la mochila de emergencia. Muchísimas gracias a la Geóloga por esta charla tan educativa, interactiva y amena. Ahora nuestros chicos están listos en caso de una emergencia.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Para preparar a los chicos en caso de un temblor la Geóloga Christa Von Hillebrand de la NOAA ofreció una charla educativa a nuestros niños y niñas el 27 de febrero de 2022. También estuvieron presentes tres cuidadoras, la enfermera Deborah y la señora Miriam Almodóvar, representando a la Junta de Directores.]]></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">CUMPLEAÑOS DE FEBRERO</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/cumpleanos-de-febrero" rel="alternate" type="text/html" title="CUMPLEAÑOS DE FEBRERO" /><published>2022-02-24T05:00:00+00:00</published><updated>2022-02-24T05:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/cumpleanos-de-febrero</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/cumpleanos-de-febrero"><![CDATA[<p>En el mes de febrero celebramos los cumpleaños de nuestra secretaria Nicole Rodriguez y Luis Martinez, líder recreativo como parte de la iniciativa de motivación a los empleados.</p>

<p>Los cumpleaneros se pusieron muy felices al recibir sus cupcakes donados por Cocina sobre Ruedas y obsequios donados por las señoras Jannette Sepulveda y Miriam Almodóvar, miembros de la Junta de Directores. Con la celebración mensual de cumpleaños traemos alegría a nuestros empleados.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[En el mes de febrero celebramos los cumpleaños de nuestra secretaria Nicole Rodriguez y Luis Martinez, líder recreativo como parte de la iniciativa de motivación a los empleados.]]></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Día del Amor y la Amistad</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/dia-del-amor-y-la-amistad" rel="alternate" type="text/html" title="Día del Amor y la Amistad" /><published>2022-02-14T04:00:00+00:00</published><updated>2022-02-14T04:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/dia-del-amor-y-la-amistad</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/dia-del-amor-y-la-amistad"><![CDATA[<p>Este año, El Hogar celebró el día de la amistad de manera especial. Los miembros de la Junta Agnes Rivera y Miriam Almodóvar organizaron una actividad en la cual los chicos hicieron varias manualidades, entre ellas una corona de San Valentin decorada con corazones y galletas en forma de corazones.</p>

<p>Luego de disfrutar de una cena especial, los niños tuvieron la oportunidad de ver una película de Disney. A cada niño y niña se les obsequió una frisa bordada con su nombre que utilizaron mientras veían la película.</p>

<p>Participaron en la actividad miembros de la Junta Agnes Rivera, Miriam Almodóvar, Jesús Morales, Ana Cristina Morales y varias ‘Nanas’ o Asistentes de Cuidado Residencial.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Este año, El Hogar celebró el día de la amistad de manera especial. Los miembros de la Junta Agnes Rivera y Miriam Almodóvar organizaron una actividad en la cual los chicos hicieron varias manualidades, entre ellas una corona de San Valentin decorada con corazones y galletas en forma de corazones.]]></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">TALLERES PARA LAS ‘NANAS’</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/talleres-para-las-nanas" rel="alternate" type="text/html" title="TALLERES PARA LAS ‘NANAS’" /><published>2022-02-05T04:00:00+00:00</published><updated>2022-02-05T04:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/talleres-para-las-nanas</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/talleres-para-las-nanas"><![CDATA[<p>El segundo taller de adiestramiento para nuestras ‘Nanas’ se llevó a cabo el 5 de febrero. Durante esta segunda sesión, las participantes pudieron aprender destrezas importantes para su desempeño.</p>

<p>Estuvieron presentes dos miembros de la Junta de Directores, las señoras Patricia Valentin y Maricarmen Alemany. El tercer taller se llevará a cabo el 26 de febrero y el cuarto y último taller será el 5 de marzo de 2022.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[El segundo taller de adiestramiento para nuestras ‘Nanas’ se llevó a cabo el 5 de febrero. Durante esta segunda sesión, las participantes pudieron aprender destrezas importantes para su desempeño.]]></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">CUMPLEAÑOS DEL MES</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/cumpleanos-del-mes" rel="alternate" type="text/html" title="CUMPLEAÑOS DEL MES" /><published>2022-01-28T04:00:00+00:00</published><updated>2022-01-28T04:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/cumpleanos-del-mes</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/cumpleanos-del-mes"><![CDATA[<p>El pasado 28 de enero, las señoras Miriam Almodóvar y Maricarmen Alemañy, miembros de la Junta de Directores, lanzaron una nueva iniciativa para motivar a los empleados del Hogar. La iniciativa consiste en celebrar los cumpleaños de los empleados una vez al mes.</p>

<p>En el mes de enero 2022 celebramos el cumpleaños de la señora Carmen Cruz, nuestra chofer. El bizcocho y regalo fueron donados por Jannette Sepúlveda y Fabiola González de Cocina sobre Ruedas.</p>

<p>Damos gracias a todos los que aportaron para dar a doña Carmen un cumpleaños feliz.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[El pasado 28 de enero, las señoras Miriam Almodóvar y Maricarmen Alemañy, miembros de la Junta de Directores, lanzaron una nueva iniciativa para motivar a los empleados del Hogar. La iniciativa consiste en celebrar los cumpleaños de los empleados una vez al mes.]]></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">APOYANDO A NUESTRAS ‘NANAS’</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/apoyando-a-nuestras-nanas" rel="alternate" type="text/html" title="APOYANDO A NUESTRAS ‘NANAS’" /><published>2022-01-22T05:00:00+00:00</published><updated>2022-01-22T05:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/apoyando-a-nuestras-nanas</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/apoyando-a-nuestras-nanas"><![CDATA[<p>Al inicio del año 2022, el Hogar lanzó una nueva iniciativa que consiste en adiestrar a las Asistentes de Cuidado Residencial (‘Nanas’). Para ello se organizó una programa de 4 talleres. Los mismos son ofrecidos por la Dra. Yazmin Ríos y organizados por las señoras Agnes Rivera y Patricia Valentín, miembros de la Junta de Directores.</p>

<p>El primer taller se llevó a cabo el 22 de enero y las asistentes aprendieron estrategias para el manejo de menores con trastornos emocionales y de conducta. Participaron 11 Asistentes de Cuidado Residencial junto a Agnes Rivera, Miriam Almodóvar y la Dra. Ríos. Obtuvimos muy buena participación de ellas. Muchísimas gracias a las señoras Patricia Valentín, Miriam Almodóvar y Agnes Rivera por impulsar esta iniciativa, y a todos los empleados que asistieron.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Al inicio del año 2022, el Hogar lanzó una nueva iniciativa que consiste en adiestrar a las Asistentes de Cuidado Residencial (‘Nanas’). Para ello se organizó una programa de 4 talleres. Los mismos son ofrecidos por la Dra. Yazmin Ríos y organizados por las señoras Agnes Rivera y Patricia Valentín, miembros de la Junta de Directores.]]></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">PASADÍA EN EL CAMPO</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/pasadia-en-el-campo" rel="alternate" type="text/html" title="PASADÍA EN EL CAMPO" /><published>2021-12-19T05:00:00+00:00</published><updated>2021-12-19T05:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/pasadia-en-el-campo</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/pasadia-en-el-campo"><![CDATA[<p>El pasado 19 de diciembre la Familia Almodóvar López auspició un pasadía en el campo de San Germán para nuestros niños. Fue un día de mucha diversión y alegría entre la naturaleza para los niños ya que tuvieron la oportunidad de jugar deportes, bailar, comer pizza y disfrutar a plenitud. También celebraron el cumpleaños de la señora Miriam Almodóvar.</p>

<p>Los niños fueron acompañados por varios miembros de la Junta (Jesús Morales, Maricarmen Alemañy, Jannette Sepúlveda, Patricia Valentín, Miriam Almodóvar y María Teresa Rivera) y empleados del Hogar (Deborah, Nicole, Carmen y Asistentes de Cuidado Residencial). Damos las gracias al Dr. Ángel Almodóvar y a su esposa Iris Miriam. Volveremos otra tarde a compartir con la naturaleza.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[El pasado 19 de diciembre la Familia Almodóvar López auspició un pasadía en el campo de San Germán para nuestros niños. Fue un día de mucha diversión y alegría entre la naturaleza para los niños ya que tuvieron la oportunidad de jugar deportes, bailar, comer pizza y disfrutar a plenitud. También celebraron el cumpleaños de la señora Miriam Almodóvar.]]></summary></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">UNA TARDE EN EL CINE</title><link href="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/una-tarde-en-el-cine" rel="alternate" type="text/html" title="UNA TARDE EN EL CINE" /><published>2021-12-08T05:00:00+00:00</published><updated>2021-12-08T05:00:00+00:00</updated><id>https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/una-tarde-en-el-cine</id><content type="html" xml:base="https://www.hogarjesusdenazaret.org/es/noticias/una-tarde-en-el-cine"><![CDATA[<p>El pasado 8 de diciembre del 2021, nuestros niños disfrutaron de una <strong>Tarde de CINE</strong>, gracias al auspicio del Club de Leones Carlos L. Almodóvar de Vista Verde (en Mayagüez). Mientras veían la película ‘Encanto’ en español, los niños pudieron saborear popcorn y refrescos.</p>

<p>Los niños fueron acompañados de un grupo de adultos, entre ellos los empleados Nicole (oficinista), Deborah (enfermera), Carmen (chofer) y una Asistente de Cuido Residencial (‘Nana’). También asistieron las señoras Miriam Almodóvar y Maricarmen Alemañy, miembros de la Junta de Directores, y la señora Iris Miriam López, representante del Club de Leones. Damos gracias a todos los que aportaron para llevar a cabo esta tarde tan amena para los niños.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[El pasado 8 de diciembre del 2021, nuestros niños disfrutaron de una Tarde de CINE, gracias al auspicio del Club de Leones Carlos L. Almodóvar de Vista Verde (en Mayagüez). Mientras veían la película ‘Encanto’ en español, los niños pudieron saborear popcorn y refrescos.]]></summary></entry></feed>